【許金山案】稱氣體原殺鼠惟妻用以自殺 控方：致命劑量必有謀殺意圖

【許金山案】稱氣體原殺鼠惟妻用以自殺 控方：致命劑量必有謀殺意圖

中文大學醫學院麻醉及深切治療學系副教授許金山，妻女二人在停泊西貢西沙路西澳村巴士站的私家車內離奇吸入過量一氧化碳中毒身亡，警方憑車尾箱內的泄氣瑜伽健身球掌握破案關鍵。許金山被控兩項謀殺罪，案件今於高等法院開審。

代表控方的資深大律師布思義陳辭指，案發於2015年5月22日，許金山的妻女被途人發現倒斃在一輛黃色Mini Cooper內，2人被送院後被證實死亡。由於車頭指離開她們的寓所，她們死前本應打算外出。驗屍報告顯示，2人均吸入致命劑量的一氧化碳身亡。

警方調查後在車尾箱撿獲一個泄氣瑜伽健身球，球上氣孔並無拴上。布思義指稱，車內的一氧化碳正是從健身球洩漏出來的，擺放健身球於車尾箱並開栓放氣的，正是被告許金山。若有人在車箱狹隘的空間內放置充滿一氧化碳的健身球，並開栓釋放球內具致命劑量的氣體，那人必然有謀殺他人的意圖。

布思義續指，被告身為中文大學醫學院麻醉及深切治療學系副教授，又是專業麻醉師，他理應完全知道足夠份量的一氧化碳可以致命。

布思義又透露，被告原來只想趁妻子接送子女放學時殺害她，詎料其中一個無上學的女兒許儷玲同在車內，但被告其實無意殺害女兒。即使如此，控方認為被告既有意圖殺妻，則他同樣須為女兒死亡負上刑責，正如一名槍手有意殺害甲，卻同時意外殺死乙，就算槍手希望乙繼續生存，他仍要承擔兩項謀殺罪的責任。

至於犯案動機，布思義透露被告承認自己與其研究助理發展婚外情，兩人的研究剛巧與一氧化碳有關。被告與妻子曾於2013年商討離婚，並曾就離婚後的財務安排和子女撫養權爭辯。被告於2013年至2015年期間，曾攜「二奶」出入香港不下9次。但控方認為，被告聲稱的研究與本案毫無關係，重點是被告以研究作掩飾，以取得一氧化碳來行兇。

被告又在警誡下辯稱，他在案發前將氣體注入2個健身球內，本打算用來殺白老鼠。被告估計妻子或因生活壓力所逼，知道健身球內有一氧化碳，便用健身球自殺。但布思義強調，被告從無告訴人健身球內有一氧化碳，被告聲稱以一氧化碳作研究之說是毫無說服力的藉口，有違事實。

布思義承認，控方並無證人見到被告將健身球放入上述Mini Cooper的車尾箱，或被告開栓釋放球內一氧化碳，但在本案中可能將健身球放入車尾箱的人實屬極少數，若陪審團考慮所有證供後認為，唯一合理的推論是被告將球放入車內並開栓放氣，則應裁定被告罪名成立。

睇錯許留山

。。。

被告於2013年至2015年期間，曾攜「二奶」出入香港不下9次。

食撚屎啦

好地地一個教授 竟然都衰係女人手上 ...

為二奶去到咁盡

醫毒同源

醫生同時亦係絕頂用毒高手

郎心如鐵

讀屎片啦

冇人覺得有疑點嘅咩？
一個有高學歷，唔係蠢嘅，點會用一個近乎係自爆既方法黎殺人，佢基本上冇可能走得甩，好想知佢太太係咪都係麻醉師？真係有啲日本推理小說嘅味道

戇鳩當幽默

想知道究竟點控制到漏氣嘅時間

佢本身想屈老婆自殺

點知殺埋個女

有神探加利略D 劇情feel

單野真係睇美劇咁曲折，用瑜珈球入一氧化碳殺人，到最後查到瑜珈球有剩餘一氧化碳推斷教授係兇手，喺平民社會發生真係匪夷所思

表面就係，但係以佢嘅學歷職業社會地位，有幾多機會真係會咁夠膽咁有計劃嚟殺人，同埋佢又真係有咁嘅需要冒咁大嘅險放棄自己嘅前途事業咩？只係想離婚

成個瑜伽氣球留咗係個車入邊，咁大破綻？

就係高學歷 錯信自己既能力
我記得佢係放左個波係到一陣, 老婆先用車
佢可能誤以為當老婆死左 到有人發現 再到CHECK果陣 有足夠時間比波入面既野散曬
令人以為係車本身既一氧化碳殺左佢地

但係最後早左比人發現
而且應該無試過先做, 如果佢試過先做, 佢未必比人捉到

係佢當時表現異常冷靜,先畀差佬咬住唔放

唔講以為睇緊金田一

點用瑜珈波殺老鼠

咪係
殺老鼠洗咩咁鬼鼠

咁既理由揾鬼信